有無人同我一樣返工完全無野做

20fg 返左兩個月工
係office無野做 依家wfh又無野做
一開頭都教下我點做啲野之後就完
可能啲teammates覺得我新黎咩都唔識都唔太分野俾我做
我見佢地都keep住有野做
可能佢地自己做慣做熟
一有新work就即刻攬黎做
依家日日準時9點開住部電腦就係到掛機
真係驚會變成wfh work到公司唔記得我

有無人同我一樣都係真係完全無野做
依家日日真係9-6眼光光攤係到唔知做乜好
又唔敢行開 怕突然有人搵我

有咩可以推介下可以做令時間充實啲

搵多份囉

做邊行? 同事係後生定senior

完全無野做要小心
點都攬少少野黎做下

有糧出咪得囉柒頭

人工幾多

唔撚洗做野有錢收恨都恨唔嚟

你唔做比我做

teammates都係後生多

話說我公司年頭開始wfh
每個月月頭就會send定更表俾我地自己睇
大概每人番3日左右
因為我公司好多人，大概二百幾人左右，一team三十幾人
所以個更表印到密密麻麻，每隻字都好細隻
因為之前疫情嚴重，老細宣布可能有d後勤既人會暫時一直wfh為止，每team會有幾個

4月開始我就選中左做我條team成個月wfh的人
咁我就好開心啦
日日打機睇戲玩手機，間唔中聽下個電話

到5月開始，我睇睇，竟然又係我唔洗番
跟著我又繼續打機睇戲玩手機，電話都開始無乜

6月開始，又係我 開始悶
繼續wfh, 點知直情電話都冇埋，永遠都冇人揾我，公司whatsapp group仲係冇人理我，個個傾公事

7月黎啦，我做好準備，開始想番office
點知又係我，今次我有d驚，我開始驚個位都冇埋，諗過洗唔洗主動打番去話幫手
點知對馬戰鬼出左之後我就好快打消念頭

8月黎啦，11點幾公司同事係whatsapp group個個話通宵趕工好辛苦，我開始覺得今日起身有d早，諗緊J蒼老師定志玲老師果陣
開始好奇點解我個更表咁

唔睇仲好！一睇就賴野了！
原來4月我真係全個月都wfh
但5月開始，name list我個名上邊有人走左，變左vacation , 即係空白左 , 原來我一直對錯位睇左更表wfh 同vacation 原來都係用空白表示

仆街了，原來我幾個月自制左幾個月wfh，但唔知點解冇人發現
我宜家應唔應該即刻番工？
腦細唔好炒我，最多俾你屌

我都已經keep住問有野需要幫手可以搵我...

一樣
唯有清吓啲未睇嘅動漫

屌你老濛

繼續扮工到比人炒為止

exact7ly 呢篇
好驚到我變成主角

做左成年 跳左3份都係同樓主一樣慘況

仲請唔請人

Same here
不過14k，習慣了
或者等fired

本身靜靜地無人 留意到你
啱啱老細上連登見到個post 問我係咪你嚟
兜得好辛苦 先兜到
大家靜靜地wfh算啦
唔好搞咁多嘢

咁ching點打發時間

不停扮工

屌你老母20k養個垃圾唔洗做野
咩公司咁撚有米

原諒我笑左出聲

所以我先一年跳3份咁jumpy 黎緊跳第4份
希望會有啲野做下

唔該哂ching你幫手兜
sor9ly 可唔可以靜靜地同老細講聲俾啲野我做

如果做落對日後升職轉工冇幫助就搵過第二份工啦

正正同你一樣
我直情係一開始俾人放置play差唔多三個月
就黎過試用
個個人有野做 得我無
d朋友仔仲話荀工
fg變退休

我都係 點算
日日都掛機
諗緊做d咩進修下 但又好懶
番番去做廢青既時候咁

咁人哋都真係有料

放置play+1
ching依家仲係無野做?
聽落去就荀 你試坐成日坐係到扮工
我以為自己做左保安

忙到死

忙住打幾隻game...

多*

exact7ly me
我都係到諗點都要上進下
起碼俾到人睇我仲有啲skill可言

咁岩呀😌

無
扮工你講得出既我都應該做過晒

介唔介意講做邊行

我諗佢地早我一至兩年入
佢地都做慣做熟哂啲野
都有哂默契點分啲野黎做

我電腦都唔開，電話到先開

我都係

仆街我做閪工日日都忙到嘔

原來香港人真係鐘意做奴隸架喎

真係唔知請你黎做咩

翻緊私補
每日上去齋坐 睇住佢做功課
真係好悶

12月頭番新工，坐左成個星期，同事可以WFH，我要坐足5日，但冇野做，唯有係度瘋狂打機

i know that feel
有時一日一個email都冇

我自己都係fg，做左三個月最撚辛苦多嘢做就係第一個月基本上有幾個星期係頭痛住收工，不過果陣好有hard意志上頂住，之後d project告一段落，突然又少返d但唔係無，依家就keep住正常節奏做吓玩吓做吓玩吓

我返左兩個禮拜就已經諗緊呢個問題

你要開始驚自己已經變成冗員

公司仲請唔請人😂

搵定工，同事應該收到風嚟緊cut人

其實我只係想感受下 "公司真係需要我" 呢種感覺
依家請完我返黎真係唔知做乜

係咪我fg仲係天真嬌

梗係把握時間學下野增值啦

樓主我都一樣
黎緊3日番1日
休息人生

份糧除咗係俾你做野，仲有買起你自由
就算冇野做，都留你個人係公司
所以唔好諗咁多，到你忙時又會珍惜而家咁舒服嘅時候

呢個真
完全冇俾嘢你做/有通知間中會漏咗你 呢啲係瀨嘢嘅徵兆

same，無wfh，睇手機睇到頸痛

開始plan架喇
點都要搵啲野學下

廢青人生

呢個真
有時係到諗自己份糧計返日薪原來值咁多
咪當公司係俾錢買起自己啲時間
起碼我返工嘅時候每一秒都有錢袋入袋

幾錢一個月？

我份工都無野做 但唔等於無野做
日日返工睇書 煲劇 炒股不知幾充實 睇你點用啲時間姐

邊行 想搵新工

睇返你個位本身係點解會存在，好似我依家個位本身就係條team太多嘢做唔夠人手所以補一個位出黎，導致我一入去就要面對好多嘢，而咁啱我又做得唔差，所以好多嘢做完俾隔離個senior睇睇俾俾意見就可以。

有d係可能開左條新team，或者開左d新既職務咁，有時同你身邊d同事傾開計要多口問吓依d嘢，你先知自己究竟係處於一個咩既position

加油啦，有工返已經好好

重請唔請人？

我個位係有個同事辭職唔做我走左去頂佢個位
但我覺得條team就算無我都好似夠做
我好似多左出黎個嗰咁款

咁你要追究返你個位前身係咩原因走，你可能會搵到有關既答案不過依d唔係一時三刻問得清；等你d同事得閒既時候漏d漏d咁講出黎或者啱timing既時候你自己去問

有工作證明就得架喇
下份工hr問你有咩做 你吹乜都得喇

日日返到去玩手機玩到收工

其實呢排開始wfh的人都係咁, 12月free money

公司記得出糧就得啦

17 grad 做到依家都係咁，轉過幾份從來無感覺過公司需要我，但人工咪又係繼續加。好快樓主就會比社會同化，繼續WFH hea住逗人工

無野做又嘈
有野做又嘈
真係好撚賤格

潮文

三年前fg 都係咁 覺得自己好似好廢 個個同事都知我冇嘢做
覺得好唔自在 好想老世比機會我表演下
今日既我同你講 少年你太年輕啦！以後仲有幾十年你做呀
到你開始忙到去廁所都冇時間 miss哂wtsapp group啲chat 開始唔太關心社會發生緊咩事 （淨係諗公事已經用哂最後一點力氣）
你就會清楚明白你因為返工完全無野做 而唔開心 係有幾咁on9
By仲ot緊嘅我

而家WFH同AL無乜分別
日日打機

諗仔細D, 老細會唔會揾個人返黎坐, 維持一年都無野做先再個POST
你估真係無人MON住你

唔好plan呀 直接做啦

巴打有冇原post link

你就好啦，唔駛做逗20k

好不安！ wfh到老細同事唔記得左我

咩工 介紹返
主動問下同事有咩幫手啦

第時一返公司
其他人問返你係邊個

就係咁啲同事覺得你好勤力

炒股票全日𥄫住個市賺多啲錢

睇下公司文件，睇下同事做乜再個人化少少得唔得呀

同你一樣 持續左大半年 依家扮工都懶直接玩電話
就quit

我

利申80k

根本就係買晒你所有時間 姐係買起你條命
就算無野做夠鐘踏正先走得

我公司唔撚比 無野做要坐係度等 真係等死
利申 政府外判

遲早炒你

疫情過後份工仲係度嘅話就會多嘢做㗎啦，你依加係俾疫情拉長咗嘅蜜月期，只係個個都唔得閒教你嘢

送錢俾你駛，仲想點

你喺office返定wfh?
Wfh仲好啦做自己嘢就得 有咩所謂

讀master

睇黎已經預測我到嘅未來

睇黎我都係入世未深
仲係一個滿懷大志希望有貢獻嘅fg

咁又係 到時填appraisal希望大步檻過

唔係不嬲返到公司扮工炒股架咩

所有工作問題一律建議resign

突然覺得香港好陌生 太多人 太熱 太過擠迫 好恐怖

好想打人 好想發洩 好想馬上離開依個地方

做咩要走

有冇驚過唔到試用期?

一日比一日痴線
我相信好多人同你一樣有同樣嘅諗法

主動啲叫人俾嘢你做

我明，都係20fg好似日日白逗人工咁
見到啲同學個個好忙好chur
我一星期wfh兩日，當放AL咁
完全無人搵我，然後番嗰三日超辛苦
因為係咁要搵嘢扮工但我workload好細
半日就做完唯有開個網扮溫書然後online shopping

係香港 少啲幻想
諗下搬去邊仲實際

點樣可以明明冇嘢做扮到有嘢做 又冇人發覺

想做呢啲喎

可能真係要走

唉

返左新工兩個月 日日返去睇youtube 睇書

岩岩第4波之前日日office真係好痛苦咁扮工
長開同做野有關嘅page後面收埋個youtube
始終office成日有人係我身邊行過
隔離左右啲同事又好忙
無理由擺出一個hea99咁款
依家wfh真係舒服啲
但係都係到齋坐捕住有無人搵我

同意，要郁人起上黎就係你呢啲位
如果係後生，要趁早計劃後路

如果真係要郁人就算你有野做都郁你架啦
新仔唔炒唔通炒舊人?

早排我都係
呢個月忙到仆街
好好珍惜有得hea嘅時間

自己r野做啦

我成日都係太快做啲野搞到佢地跟唔到

同佢地講做曬啲野佢地會嚇親
之後我做完自己野咪開個share drive做下啲filing野囉再唔係自己抵得諗啲去scanning囉一定唔會無野做

利申勁鍾意scanning
可以喪㩒電話
一路煲劇一路scan
scan到放工拍蘿友準時走人

根本就係佢地自己醒水
知道公司肯定會炒人
然後個個都唔會將手上嘅野分出黎

最後HR一問大家個職位有啲野恒常野要做
就會有人喺張紙上面無野可以填

利申： 試過中招

乜都要r黎做就啱架啦
平時咪同班同事玩熟啲

之後咪慢慢開始問下人 “我依家咁啱得閒有無野要scan下呀/影印呀/外勤呀/填野呀/覆客呀” 果啲
再做耐啲自然會放棄攬task野俾你做 真心

不過記得講咁啱得閒而唔係話你無野做
唔係一陣篤你灰唔做野

唔洗旨意新入職即刻俾你跟project
啲老屎忽最愛攬野做
btw你依家周圍r scanning呀等等
果啲雜務俾做俾你呀頭睇
等佢知道你未做熟都肯contribute

屌你

Same!!!有同事坐後面，我通常係開個做咗8成嘅文件擺desktop,然後㩒手機

搵多兩份咁既工 買樓不是夢

月薪幾多 想做

lm

20fg 有咩工可以wfh 你邊行

有時唔知係自己上手快定份工垃圾，好撚快做完成日扮廢hea做
你係真係0工作量定係做完一份即刻問老世仲有咩做

可能因為比野你做要教你一次 教得嚟不如自己做

我就係感覺班同事唔太肯放啲野出黎俾我做
可能佢地做慣做熟廢時俾個新仔搞衰
依家wfh緊熟落唔起 想r張紙影印都難

0工作量發生嘅情況佔左8成

完全一樣都係fg
返到公司無野做
但無得wfh

有headcount唔通唔請咩
比上面知道咗cut人手咁咪慘
唔使諗咁多，個位可以冇存在理由

炒股

屌 我完全明你感受 同你一樣返左兩個幾月

日日9-5 無野做齋坐

初初覺得好正 依家睇Netflix都睇到悶

去big 4 就知咩叫做野

宜家有得做好過之後無得做

我好你少少，通常頭一個鐘就做哂啲嘢
但垃圾公司無得wfh，搞到日日扮工扮足8個鐘

我同事
每次見親佢都恰緊眼瞓 自己又唔主動d
做野甩漏 次次一定要番執
老頂交比佢話不如自己做仲快

聽講年尾要交人頭 明啦

我唔係fg
一樣做兩個月工
又係HEA無野做
但我無WFH

我都覺得自己hea到出唔番去搵工
每日番9番去抹下枱就食早餐，食到9點9 - 10點左右，開始做少少野，之前就上網上到5點幾準備執野收工
日日都好驚比人炒

但你又話太大壓力

咁鬼正 人工高唔高先

依家handle完上晒手啦

忙到瀨屎

我都係咁，做咗野一年，人工>30k但每日嘅工作量2個鐘內搞掂，幾個月前有諗過轉工，點知派b仔派咗十萬俾我，所以最後打消咗個念頭。

動你老母漫咩

邊行 係咪mt? 邊度有d做1年30k咁筍既工

我都係
上司日日忙到要ot，啲同事都長期有嘢做
一個禮拜返五日工，可以有三四日都係零生產力
其實由入職到依家我都無接手過任何嘢咁
仲要每日扮有嘢做有嘢負責緊
最死係大家都知我無嘢做，差在未講出口，炒我又唔夠人咁
夠竟每日都有嘢做嘅工作係點

係finance呢行但唔係MT，唔係bank唔係asset man，行頭窄唔自爆啦。

有時真係覺得份工好冇意義又唔太學到嘢，想搵朋友呻下，佢地又會覺得我無病呻吟，人工又高又hea都呻，但其實真係覺得自己浪費緊時間。

要點入行？

當初誤打誤撞入行，同一個post喺銀行做嘅話，fg大約18-20k。

跪地求資料

點解我搵唔到呢啲工
我都想高人工又冇嘢做

Trading?

唔係 政府分部門
主要係最大果個閪
eg最大果個女人來

咁野行業咁好，我份份忙到pk, 想搵份hea

我之前3-4月仲做機場真係
絕大部份時間都番工等放工
食玩訓都冇人理

我呢d低人工低級小薯

唉 有WFH咪好囉
我番建造業，六個full day
雖然上上下下都心散
後面個經理見到打機都係鬧兩句 (但係俾再高級D個經理見到係死罪，不過佢好少出現)

又扮工

連續幾星期日日8個鐘無喇做
又做唔到自己嘢 上網又驚比it check到
就黎癲

日日忙到仆街先20k
樓主唔洗做都多過我仲想點？